[
    {
        "question":"До якої групи собак за класифікацією FCI належить такса?",
        "answerChoices":["Декоративні","Мисливські норні собаки","Пастуші","Службові"],
        "answerIndex":1

    },
    {
        "question":"Для якого виду полювання історично виводили такс?",
        "answerChoices":["Полювання на птахів","Полювання на зайців у полі","Полювання на норних тварин","Охорона території"],
        "answerIndex":2

    },
    {
        "question":"Яка країна є батьківщиною такс?",
        "answerChoices":["Франція","Велика Британія","Німеччина","Австрія"],
        "answerIndex":2

    },
    {
        "question":"Такси мають дуже гострий нюх і добре працюють по сліду.",
        "answerChoices":["True","False"],
        "answerIndex":0

    },
    {
        "question":"Скільки основних типів шерсті існує у такс?",
        "answerChoices":["2","3","4","5"],
        "answerIndex":1

    },
    {
        "question":"Яка особливість будови тіла є характерною для такс?",
        "answerChoices":["Коротка шия","Довгі лапи","Подовжений тулуб","Квадратний корпус"],
        "answerIndex":2

    },
    {
        "question":"Такси не підходять для життя в квартирі.",
        "answerChoices":["True","False"],
        "answerIndex":1

    },
    {
        "question":"Який розмір такс не є офіційним?",
        "answerChoices":["Стандартна","Мініатюрна","Кроляча","Карликова"],
        "answerIndex":3

    },
    {
        "question":"Для чого таксам потрібен гучний голос?",
        "answerChoices":["Для спілкування з іншими собаками","Для подачі сигналу мисливцю з нори","Для охорони будинку","Для тренувань"],
        "answerIndex":1

    },
    {
        "question":"Такси схильні до проблем зі спиною.",
        "answerChoices":["True","False"],
        "answerIndex":0

    },
    {
        "question":"Який характер найчастіше притаманний таксам?",
        "answerChoices":["Пасивний","Полохливий","Впертий і сміливий","Байдужий"],
        "answerIndex":2

    },
    {
        "question":"Яке забарвлення може зустрічатися у такс?",
        "answerChoices":["Тигрове","Мармурове","Плямисте як у далматина","Смугасте"],
        "answerIndex":1

    },
    {
        "question":"Такси легко піддаються дресируванню без мотивації.",
        "answerChoices":["True","False"],
        "answerIndex":1

    },
    {
        "question":"Яка вправа особливо небажана для такс?",
        "answerChoices":["Ходьба","Плавання","Стрибки з висоти","Пошукові ігри"],
        "answerIndex":2

    },
    {
        "question":"Що найбільше мотивує таксу під час навчання?",
        "answerChoices":["Покарання","Ігнорування","Смаколики та похвала","Гучні команди"],
        "answerIndex":2

    }
]